## JVM内存模型
### JVM运行时数据区域
    1.程序计数器
        * 一块很小的内存空间，线程私有的，生命周期同线程，可以认作为当前线程的行号指示器。是虚拟机规范中唯一没有OutOfMemoryError的区域
        * 一个处理器在一个确定的时刻都只会执行一条线程中的指令，一条线程中有多个指令，为了线程切换可以恢复到正确执行位置，每个线程都需有独立的一个程序计数器，不同线程之间的程序计数器互不影响，独立存储。
        * 如果线程执行的是个java方法，那么计数器记录虚拟机字节码指令的地址。如果为native方法，那么计数器为空。
    2.Java栈（虚拟机栈）
        * 线程私有，生命周期同线程，栈描述的是Java方法执行的内存模型。
        * 每个方法被执行的时候都会创建一个栈帧，用于存储局部变量表，操作栈（用于数字运算等），动态链接，方法出口等信息。
        * 局部变量表存放各种基本数据类型，对象引用和returnAddress类型。局部变量表所需要的内存空间在编译期完成分配，一个方法在帧中需要分配多大的空间是完全确定的，在方法运行期间不会改变
        * 线程请求的栈深度大于虚拟机允许的栈深度，抛出StackOverflowError。虚拟机栈空间可动态扩展，当动态扩展时无法申请到足够的空间，抛出OutOfMemoryError异常。
    3.本地方法栈
        * 与虚拟机栈发挥的作用十分相似,区别是虚拟机栈为虚拟机执行Java方法(也就是字节码)服务，而本地方法栈则为虚拟机使用到的native方法服务
    4.堆
        * 堆是java虚拟机管理内存最大的一块内存区域，所有线程共享，在虚拟机启动时创建。存放的是对象实例
        * （几乎）所有对象实例及数组都要在堆上分配内存
        * 是GC所管理的主要区域
        * Java堆可以存在物理上不连续的内存空间，只要逻辑是连续的即可。可以设为固定大小，也可以扩展，如果堆中没有内存内存完成实例分配报OutOfMemoryError
    5.方法区（1.7及之前）
        * 所有线程共享，用于存储已被虚拟机加载的类信息、常量、静态变量，即时编译器编译后的代码等。
        * 无法分配内存时，抛出OutOfMemoryError
        * 可以使用不连续的空间，可以不实现垃圾回收，如果实现垃圾回收，主要回收目标是针对常量池的回收和对类型的卸载
        * 很多人称方法区为永久区，但其实并不等价，只是因为HotSpot虚拟机使用永久区来实现来方法区来管理这部分内存，在其他虚拟机中没有永久区的概念
        * 1.8之后改成元空间
    ---- 以下单独讨论
    6.运行时常量池
        * 是方法区的一部分，class文件使用运行时常量池来存放编译期间生成的各种字面量和符号引用，这部分内容在类加载后进入方法区的运行时常量池中存放
        * 保存Class文件中的符号引用，也存储翻译出来的直接引用
        * 具备动态性，常量不一定只有编译时产生，运行期间也可以产生常量，也会放入池中。如String的intern()方法
        * 自从JDK7之后，Hotspot虚拟机便将运行时常量池从永久代移除了
    7.直接内存
        * 其实不属于JVM运行时数据区，但实际上也被频繁使用，也可能导致OOM
        * 直接使用native内存，避免了在Java堆和Native堆中来回复制数据。

内存中的堆栈和数据结构堆栈不是一个概念，可以说内存中的堆栈是真实存在的物理区，数据结构中的堆栈是抽象的数据存储结构。
内存空间在逻辑上分为三部分：代码区、静态数据区和动态数据区，动态数据区又分为栈区和堆区。
- 代码区：存储方法体的二进制代码。高级调度（作业调度）、中级调度（内存调度）、低级调度（进程调度）控制代码区执行代码的切换。
- 静态数据区：存储全局变量、静态变量、常量，常量包括final修饰的常量和String常量。系统自动分配和回收。
- 栈区：存储运行方法的形参、局部变量、返回值。由系统自动分配和回收。
- 堆区：new一个对象的引用或地址存储在栈区，指向该对象存储在堆区中的真实数据        
        


### 方法区，永久代，元空间

### 强引用，软引用，弱引用，虚引用
ThreadLocal内存泄露

##
### JAVA内存模型

### volatile关键字











JVM内存模型

------
Java内存模型 JMM https://www.jianshu.com/p/76959115d486

Java内存模型（Java Memory Model ,JMM）就是一种符合内存模型规范的，屏蔽了各种硬件和操作系统的访问差异的，保证了Java程序在各种平台下对内存的访问都能保证效果一致的机制及规范。
Java数据区域分为五大数据区域。这些区域各有各的用途，创建及销毁时间。其中方法区和堆是所有线程共享的，栈，本地方法栈和程序计数器则为线程私有的。
1.程序计数器
程序计数器是一块很小的内存空间，它是线程私有的，可以认作为当前线程的行号指示器。
一个处理器在一个确定的时刻都只会执行一条线程中的指令，一条线程中有多个指令，为了线程切换可以恢复到正确执行位置，每个线程都需有独立的一个程序计数器，不同线程之间的程序计数器互不影响，独立存储。
如果线程执行的是个java方法，那么计数器记录虚拟机字节码指令的地址。如果为native【底层方法】，那么计数器为空。这块内存区域是虚拟机规范中唯一没有OutOfMemoryError的区域。
2.Java栈（虚拟机栈）
线程私有，栈描述的是Java方法执行的内存模型。
每个方法被执行的时候都会创建一个栈帧用于存储局部变量表，操作栈，动态链接，方法出口等信息。每一个方法被调用的过程就对应一个栈帧在虚拟机栈中从入栈到出栈的过程。
局部变量表所需要的内存空间在编译期完成分配，当进入一个方法时，这个方法在栈中需要分配多大的局部变量空间是完全确定的，在方法运行期间不会改变局部变量表大小。
一个栈帧需要分配多少内存取决于具体的虚拟机实现并且在编译期间即确定下来
Java虚拟机栈可能出现两种类型的异常：
    线程请求的栈深度大于虚拟机允许的栈深度，将抛出StackOverflowError。
    虚拟机栈空间可以动态扩展，当动态扩展是无法申请到足够的空间时，抛出OutOfMemory异常。
3.本地方法栈
本地方法栈是与虚拟机栈发挥的作用十分相似,区别是虚拟机栈执行的是Java方法(也就是字节码)服务，而本地方法栈则为虚拟机使用到的native方法服务
4.堆
堆是java虚拟机管理内存最大的一块内存区域，因为堆存放的对象是线程共享的，所以多线程的时候也需要同步机制
所有对象实例及数组都要在堆上分配内存
堆是所有线程共享的，它的目的是存放对象实例。同时它也是GC所管理的主要区域，因此常被称为GC堆，又由于现在收集器常使用分代算法，Java堆中还可以细分为新生代和老年代，再细致点还有Eden(伊甸园)空间之类的
Java堆可以存在物理上不连续的内存空间，就像磁盘空间只要逻辑是连续的即可。它的内存大小可以设为固定大小，也可以扩展。通过设置 -Xmx和-Xms可设置大小，如果堆中没有内存内存完成实例分配报OutOfMemoryError
5.方法区
所有线程共享，用于存储已被虚拟机加载的类信息、常量、静态变量，如static修饰的变量加载类的时候就被加载到方法区中。
运行时常量池   是方法区的一部分，class文件除了有类的字段、接口、方法等描述信息之外，还有常量池用于存放编译期间生成的各种字面量和符号引用。
在老版jdk，方法区也被称为永久代，不过自从JDK7之后，Hotspot虚拟机便将运行时常量池从永久代移除了
可通过 -XX:PermSize和-XX:MaxPermSize限制方法区大小
jdk8真正开始废弃永久代，而使用元空间(Metaspace)
java虚拟机对方法区比较宽松，除了跟堆一样可以不存在连续的内存空间，定义空间和可扩展空间，还可以选择不实现垃圾收集。
-Xmx   Java Heap最大值，默认值为物理内存的1/4，最佳设值应该视物理内存大小及计算机内其他内存开销而定；
　　　　用来设置你的应用程序能够使用的最大内存数（看好，致使你的应用程序，不是整个jvm）,如果你的程序要花很大 内存的话，那就需要修改缺省的设置，
-Xms   Java Heap初始值，Server端JVM最好将-Xms和-Xmx设为相同值，以避免每次垃圾回收完成后JVM重新分配内存，开发测试机JVM可以保留默认值；
　　　　用它来设置程序初始化的时候内存栈的大小，增加这个值的话你的程序的启动性能会得到提高。不过同样有前面的限制，以及受到xmx的限制。
-Xmn   Java Heap Young区大小，堆大小=年轻代 + 年老代 + 持久代。持久代一般固定大小为64m，所以增大年轻代后，将会减小年老代大小。此值对系统性能影响较大，Sun官方推荐配置为整个堆的3/8。
-Xss   每个线程的Stack大小；JDK5.0以后每个线程堆栈大小为1M，以前每个线程堆栈大小为256K。
	   在相同物理内存下，减小这个值能生成更多的线程。但是操作系统对一个进程内的线程数还是有限制的，不能无限生成，经验值在3000~5000左右。
-XX：PermSize 永久区的大小。
-XX:+UseParNewGC 使用并行收集算法。

对方法区和永久区的理解以及它们之间的关系
方法区是jvm规范里要求的，永久区是Hotspot虚拟机对方法区的具体实现，前者是规范，后者是实现方式。jdk1.8作了改变

对象的内存布局
1.对象头
在32位系统下，对象头8字节，64位则是16个字节【未开启压缩指针，开启后12字节】
2.实例数据
存放对象程序中各种类型的字段类型，不管是从父类中继承下来的还是在子类中定义的。相同宽度的字段总是放在一起，比如double和long
3.对齐填充

对象的访问定位
Java程序使用引用（ref）数据来操作堆上的对象
对象的访问方式由虚拟机决定，java虚拟机提供两种主流的方式
1.句柄访问对象
java堆划出一块内存作为句柄池,引用中存储对象的句柄地址,句柄中包含对象实例数据、类型数据的地址信息。
优点:引用中存储的是稳定的句柄地址,在对象被移动【垃圾收集时移动对象是常态】只需改变句柄中实例数据的指针，不需要改动引用【ref】本身。
2.直接指针访问对象。(Sun HotSpot使用这种方式)
与句柄访问不同的是，ref中直接存储的就是对象的实例数据,但是类型数据跟句柄访问方式一样。
优点:优势很明显，就是速度快，相比于句柄访问少了一次指针定位的开销时间。【可能是出于Java中对象的访问时十分频繁的,平时我们常用的JVM HotSpot采用此种方式】

--------
GC
程序计数器、虚拟机栈、本地方法栈，由线程而生，随线程而灭，当方法或线程执行完毕后，内存就随着回收，因此无需关心。
Java堆是GC回收的“重点区域”。

为了高效的回收，jvm将堆分为三个区域
1.新生代（Young Generation）NewSize和MaxNewSize分别可以控制年轻代的初始大小和最大的大小
2.老年代（Old Generation）
3.永久代（Permanent Generation）【1.8以后采用元空间，就不在堆中了】
废弃永久代的原因：由于永久代内存经常不够用或发生内存泄露，爆出异常java.lang.OutOfMemoryErroy。元空间的本质和永久代类似。不过元空间与永久代之间最大的区别在于：元空间并不在虚拟机中，而是使用本地内存。也就是不局限与jvm可以使用系统的内存。理论上取决于32位/64位系统可虚拟的内存大小。

判断对象是否存活算法
1.引用计数算法
早期判断对象是否存活大多都是以这种算法，这种算法判断很简单，简单来说就是给对象添加一个引用计数器，每当对象被引用一次就加1，引用失效时就减1。当为0的时候就判断对象不会再被引用。
优点:实现简单效率高，被广泛使用与如python何游戏脚本语言上。
缺点:难以解决循环引用的问题，就是假如两个对象互相引用已经不会再被其它其它引用，导致一直不会为0就无法进行回收。
2.可达性分析算法
目前主流的商用语言[如java、c#]采用的是可达性分析算法判断对象是否存活。这个算法有效解决了循环利用的弊端。
它的基本思路是通过一个称为“GC Roots”的对象为起始点，搜索所经过的路径称为引用链，当一个对象到GC Roots没有任何引用跟它连接则证明对象是不可用的。

三大垃圾收集算法
1.标记/清除算法【最基础】
2.复制算法
复制算法比较适合用于存活率低的内存区域，它优化了标记/清除算法的效率和内存碎片问题，且JVM不以5:5分配内存，由于存活率低，不需要复制保留那么大的区域造成空间上的浪费，因此不需要按1:1【原有区域:保留空间】划分内存区域，而是将内存分为一块Eden空间和From Survivor、To Survivor【保留空间】，三者默认比例为8:1:1，优先使用Eden区，若Eden区满，则将对象复制到第二块内存区上。但是不能保证每次回收都只有不多于10%的对象存货，所以Survivor区不够的话，则会依赖老年代年存进行分配
GC开始时，对象只会存于Eden和From Survivor区域，To Survivor【保留空间】为空。
GC进行时，Eden区所有存活的对象都被复制到To Survivor区，而From Survivor区中，仍存活的对象会根据它们的年龄值决定去向，年龄值达到年龄阈值(默认15是因为对象头中年龄战4bit，新生代每熬过一次垃圾回收，年龄+1)，则移到老年代，没有达到则复制到To Survivor。
3.标记/整理算法
jvm采用`分代收集算法`对不同区域采用不同的回收算法。

新生代 复制算法
老年代采用标记/清除算法或标记/整理算法

垃圾收集器
年轻代收集器
Serial、ParNew、Parallel Scavenge
老年代收集器
Serial Old、Parallel Old、CMS收集器
特殊收集器
G1收集器[新型，不在年轻、老年代范畴内]
Serial
优点:对于Client模式下的jvm来说是个好的选择。适用于单核CPU【现在基本都是多核了】
缺点:收集时要暂停其它线程，有点浪费资源，多核下显得。
ParNew
Serial的升级版
优点:
1.支持多线程，多核CPU下可以充分的利用CPU资源
2.运行在Server模式下新生代首选的收集器【重点是因为新生代的这几个收集器只有它和Serial可以配合CMS收集器一起使用】
缺点: 在单核下表现不会比Serial好，由于在单核能利用多核的优势，在线程收集过程中可能会出现频繁上下文切换，导致额外的开销。
Parallel Scavenge
该收集器重点关心的是吞吐量【吞吐量 = 代码运行时间 / (代码运行时间 + 垃圾收集时间) 如果代码运行100min垃圾收集1min，则为99%】又不能和CMS配合使用
Parallel Old的出现结合Parallel Scavenge，真正的形成“吞吐量优先”的收集器组合。
CMS
获取最短回收停顿时间为目标的收集器。【重视响应，可以带来好的用户体验，被sun称为并发低停顿收集器

Minor GC
在年轻代Young space(包括Eden区和Survivor区)中的垃圾回收称之为 Minor GC,Minor GC只会清理年轻代.
Major GC
Major GC清理老年代(old GC)，但是通常也可以指和Full GC是等价，因为收集老年代的时候往往也会伴随着升级年轻代，收集整个Java堆。所以有人问的时候需问清楚它指的是full GC还是old GC。
Full GC
full gc是对新生代、老年代、永久代【jdk1.8后没有这个概念了】统一的回收。
【知乎R大的回答:收集整个堆，包括young gen、old gen、perm gen（如果存在的话)、元空间(1.8及以上)等所有部分的模式】


jvm gc 复制算法是怎样实现的

JAVA垃圾回收机制怎么工作的

如何进行JVM调优？有哪些方法？

如何理解内存泄漏问题？有哪些情况会导致内存泄露？如何解决


--------
一个java文件有3个类，编译后有几个class文件?
3个，文件中有几个类编译后就有几个class文件

--------
Java类加载 https://baijiahao.baidu.com/s?id=1636309817155065432&wfr=spider&for=pc
类的加载指的是将类的.class文件中的二进制数据读入到内存中，将其放在运行时数据区的方法区内，然后在堆区创建一个 java.lang.Class对象，用来封装类在方法区内的数据结构

什么时候才会启动类加载器
类加载器并不需要等到某个类被“首次主动使用”时再加载它，JVM规范允许类加载器在预料某个类将要被使用时就预先加载它，如果在预先加载的过程中遇到了.class文件缺失或存在错误，类加载器必须在程序首次主动使用该类时才报告错误（LinkageError错误）如果这个类一直没有被程序主动使用，那么类加载器就不会报告错误。

类从被加载到虚拟机内存中开始，到卸载出内存为止，它的整个生命周期包括：加载、验证、准备、解析、初始化、使用和卸载七个阶段
其中类加载的过程包括了加载、验证、准备、解析、初始化五个阶段。在这五个阶段中，加载、验证、准备和初始化这四个阶段发生的顺序是确定的，而解析阶段则不一定，它在某些情况下可以在初始化阶段之后开始。另外注意这里的几个阶段是按顺序开始，
而不是按顺序进行或完成，因为这些阶段通常都是互相交叉地混合进行的，通常在一个阶段执行的过程中调用或激活另一个阶段。

1.加载
（1）通过一个类的全限定名来获取其定义的二进制字节流
（2）将这个字节流所代表的的静态存储结构转化为方法区的运行时数据结构
（3）在堆中生成一个代表这个类的Class对象，作为方法区中这些数据的访问入口。
相对于类加载的其他阶段而言，加载阶段是可控性最强的阶段，因为程序员可以使用系统的类加载器加载，还可以使用自己的类加载器加载。
2.验证
（1）文件格式的验证 验证.class文件字节流是否符合class文件的格式的规范，并且能够被当前版本的虚拟机处理。
（2）元数据验证 对字节码描述的信息进行语义分析，以保证其描述的信息符合java语言规范的要求，比如说验证这个类是不是有父类，类中的字段方法是不是和父类冲突等等。
（3）字节码验证 是整个验证过程最复杂的阶段，主要是通过数据流和控制流分析，确定程序语义是合法的、符合逻辑的。
（4）符号引用验证 对类自身以外的信息进行校验。目的是确保解析动作能够完成。
很重要但是非必需的阶段，可以使用-Xverfity:none来关闭大部分的验证
3.准备
为类变量分配内存并设置初始值，这些内存都在方法区分配
（1）类变量（static）会分配内存，但是实例变量不会，实例变量主要随着对象的实例化一块分配到java堆中，
（2）这里的初始值指的是数据类型默认值，而不是代码中被显示赋予的值。比如
4.解析
将常量池中的符号引用转化为直接引用的过程
解析动作主要针对类或接口、字段、类方法、接口方法、方法类型、方法句柄和调用点限定符7类符号引用进行。
5.初始化
在初始化阶段，主要为类的静态变量赋予正确的初始值，JVM负责对类进行初始化，主要对类变量进行初始化。在Java中对类变量进行初始值设定有两种方式：
	①声明类变量是指定初始值
	②使用静态代码块为类变量指定初始值
类初始化时机：只有当对类的主动使用的时候才会导致类的初始化，类的主动使用包括以下六种：
	创建类的实例，也就是new的方式
	访问某个类或接口的静态变量，或者对该静态变量赋值
	调用类的静态方法
	反射（如 Class.forName(“com.shengsiyuan.Test”)）
	初始化某个类的子类，则其父类也会被初始化
	Java虚拟机启动时被标明为启动类的类（ JavaTest），直接使用 java.exe命令来运行某个主类
JVM初始化步骤
	1、假如这个类还没有被加载和连接，则程序先加载并连接该类
	2、假如该类的直接父类还没有被初始化，则先初始化其直接父类
	3、假如类中有初始化语句，则系统依次执行这些初始化语句


Java类初始化顺序
基类静态代码块，基类静态成员字段（并列优先级，按照代码中出现的先后顺序执行，且只有第一次加载时执行）——> 派生类静态代码块，派生类静态成员字段（并列优先级，按照代码中出现的先后顺序执行，且只有第一次加载时执行）——>
基类普通代码块，基类普通成员字段（并列优点级，按代码中出现先后顺序执行）——>
基类构造函数——>
派生类普通代码块，派生类普通成员字段（并列优点级，按代码中出现先后顺序执行）——>
派生类构造函数